%@metapost:BNCdec2007.mp
%@Titre:Nouvelle Calédonie -- Décembre 2007
La distance entre le phare $P$ du cap N'Doua et le ponton $O$ de la tribu
de Ouara est \'egale \`a environ 4,65~km.
Un bateau B se trouve au large de ce ponton.\\
{\em La figure est donnée à titre indicatif et n'est pas en vraie
  grandeur.}

\medskip

\compo{1}{BNCdec2007}{1}{Le triangle $OPB$ est rectangle en $B$ et des
  vis\'ees ont permis d'\'etablir que l'angle $\widehat{OPB}$ est
  \'egal \`a 30\degres.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que la distance s\'eparant le bateau $B$ du ponton $O$
  est \'egale \`a 2\:325~m.
\item Sachant que le bateau $B$ se d\'eplace \`a 15,5~km/h,
  d\'eterminer le temps (en minutes) qu'il lui faudra pour rejoindre
  le ponton $O$.
  \\On rappelle que 
  \[\mbox{vitesse}=\frac{\mbox{distance}}{\mbox{temps}}\]
\end{myenumerate}}